### Parcial 2021 - La Perfumeria

Una perfumería desea un programa que procese los datos de las ventas que realiza. En cada Venta se registran los siguientes datos: el número de factura, importe de la factura, el tipo de factura (A, B, C o E), el apellido de la persona que realiza la compra, y el tipo del perfume vendido (un número entero para indicar su marca, entre 1 y 17, por ejemplo: 1: Chanel, 2: Paco Rabanne, etc.). Se desea almacenar la información referida a las ventas que realiza la perfumería en un arreglo de registros de tipo Venta (definir el tipo Venta y cargar n por teclado).

Se pide desarrollar un programa en Python controlado por un menú de opciones y que posea como mínimo dos módulos, que permita gestionar las siguientes tareas:

1. Cargar el arreglo pedido con los datos de n ventas realizadas. Valide que el importe de la factura sea mayor a 0 y menor a 200000. Valide que el tipo de factura sea alguno de los tipos válidos: A, B, C o E, y valide también que el tipo de perfume sea un número entero entre 1 y 17 ambos incluidos. Puede hacer la carga en forma manual, o puede generar los datos en forma automática (con valores aleatorios) o puede disponer de ambas técnicas si lo desea. Pero al menos una debe programar.

2. Mostrar todos los datos de las ventas cuyo importe de factura sea mayor a x y el tipo de la factura sea distinto de t (x y t son valores que se cargan por teclado). El listado debe salir ordenado de mayor a menor según los apellidos de las personas que realizaron la compra.

3. Determinar y mostrar el importe total facturado para cada uno de los 17 tipos posibles pero informe por pantalla solamente el total facturado correspondiente al tipo de perfume z (cargar el número z por teclado).

4. Mostrar por pantalla el número de factura, el comprador y el importe, de todas las ventas cuyo tipo de perfume se encuentre entre 5 y 12 y que no sean con factura de tipo C. Si no existe ninguna venta que cumpla con ese criterio informarlo por pantalla.

5. Determinar si existe una venta cuyo número de factura sea igual a n (cargar n por teclado) y cuyo importe de factura sea menor a a un valor p que se carga por teclado. Si existe, mostrar sus datos. Si no existe, informar con un mensaje.
